支那史上最強「回力鏢」 建大壩東南亞旱災

【強國惡行】中國建水壩限制湄公河上游流量 導致下游多國出現乾旱

水源監測機構「地球之眼」（Eyes on Earth）最新報告指出，發源於中國青藏高原的湄公河，上游河水流量被中國控制，導致位於下游的泰國、老撾等多國乾旱，水位創新低，中國外交部長王毅還謊稱中國也面對湄公河乾旱的問題。專家指控中國在上游建造很多大壩用作水力發電，但發電量卻超出區內所需，罔顧下游民眾生計，又基於政治理由常常突然洩洪製造損失，卻要求下游國家感恩。

水源監測機構「地球之眼」（Eyes on Earth）最新報告指出，發源於中國青藏高原的湄公河，上游河水流量被中國控制，導致位於下游的泰國、老撾等多國乾旱，水位創新低，中國外交部長王毅還謊稱中國也面對湄公河乾旱的問題。專家指控中國在上游建造很多大壩用作水力發電，但發電量卻超出區內所需，罔顧下游民眾生計，又基於政治理由常常突然洩洪製造損失，卻要求下游國家感恩。
報告的共同作者巴西斯特（Alan Basist）指出「大量河水在中國境內被攔下」，「衞星數據不會說謊，即使柬埔寨和泰國等國家正面臨極端的威脅，但西藏高原水量充足。」
巴西斯特和同事建立數據模型測量河流各種成分，從雪和冰川融化到降雨和土壤濕度，結果發現湄公河在大多數時期，上游暢通無阻時，水量與泰國測量的下游水位一致，只有在中國水壩儲水或洩洪時偶有例外。當中國出現季節性乾旱時，下游的緬甸、泰國、老撾、柬埔寨和越南五國都受影響，而中國水源過剩時，湄公河流域便會洪水氾濫。
然而去年雨季，中國境內河水水位高於平均水平時，下游國家卻戲劇性出現旱災，部份河流完全乾涸，露出龜裂河床，泰國北部清盛縣一個測量點更錄得創紀錄新低水位。這份針對湄公河進行了28年研究的報告得出結論，中國水壩攔截了125米以上的河流高度。
湄公河是地球上最豐饒的河流之一，養育了數千萬人，然而中國在上游流域設置了11座大壩用作水力發電，發電量遠超區內所需。而大壩導致內陸水位下降，漁民捕魚量急劇下降，持續乾旱和突如其來的洪水又令農民遭受打擊。
湄公河上游在旱季為下游提供多達70%水量，北京對湄公河上游的控制已激起眾怒。《湄公河最後的日子》（Last Days of The Mighty Mekong）一書作者艾勒斯（Brian Eyler）說，問題在於中國權貴把湄公河河水當作他們的私人用品，而非共享的商品。泰國湄公河專家猜那龍（Chainarong Setthachua）形容，依賴湄公河維生和賺取收入的人，被自動排除在中國商業發展之外。
中國外長王毅今年2月曾對湄公河流域各國外長表示，中國也因湄公河乾旱受苦，稱北京對抗武漢肺炎疫情之際，中國領導層慷慨加強上游流向下游水量。不過巴西斯特相當質疑他的說法：「我們的繪圖中可見，中國境內水源充足呈鮮藍色，而泰國和柬埔寨則因水位急跌變成鮮紅色。中國可透過大壩調節河水流量，而似乎正在進行。」
中國常常不預先通知，就向下游突然洩洪，也令靠近河岸的農作物容易被淹浸。猜那龍表示，中國洩洪出於政治原因，「他們表面上正在幫忙，他們製造損失，但要求對方感恩」。
即使中國用湄公河水力發電，北京仍拒絕加入泰國、柬埔寨、越南和老撾致力維護河流健康的組織「湄公河委員會」。該組織委託的調查警告，上游湧現眾多水壩，可能堵截流向越南河口97%的沉積物，導致河水失去養分，泰國北部環保人士尼瓦（Niwat Roykaew）感嘆：「這條河將要死了。」
美國《紐約時報》

遲早圍摳你

支持祖國報仇 繼續草水

泰國湄公河專家猜那龍

支那龍

西藏同新疆呢啲地方根本就要變獨立嘅中立國家，突別喺喜馬拉雅山喺南亞同東南亞河流發源地，比中共咁嘅政權控制簡直喺災難

東盟仲廢過歐盟

旨意佢地抗共真係聽仆街

有時真係諗係咪真係有karma?
迫Muslim食豬 -> 全國豬瘟
唔比香港帶口罩 -> 全國要帶口罩
起大壩霸住D水? -> 全國水浸啦仆街

害人中害己

無 個政權穩到仆街
蟻民受罪有咩karma可言

一日不滅世界都冇好日子過

抹黑梁游小學雞-> 維尼被踢爆小學畢業

習種咪又係好地地

坡狗賤畜呀麻
換住係香港人早就幫手同支那豬鍊過

上帝：缺水早講呀嘛，人嚟，幫我送份大禮比維尼 500mm up降水三個月夠用啦

Eyes on Earth Inc. 係美國一間2人公司收錢幫人寫報告，咁呢個報告邊個出錢叫佢地寫嘅呢？ 美國嘅Department of States.

樓主幾時去台灣自首啊？

唔去 疫情不穩

但係佢哋個政府親美

斷人水電簡直恐怖分子嚟

一定有，只係唔係好似一般講法咁會報返係指定人士身上。

自食苦果

諗起電影mad max

習總老母

支那真係全球大毒瘤

慷慨加強上游流向下游水量
講到啲水係中国製造出嚟嘅咁

真係天譴

有冇地理撚可以解釋吓係咪因為上遊截水太多 導致上游河流水面積增加 加快上游地區既蒸發作用 加埋向岸風 令到雨水連綿不絕
利申 form 6地理

搞泰國俾人落降頭？

係冇嘅
嗰啲問題根本係佢自己做成

有架咪弱智啦

都係嗰句啦，啲黑警幾時死
毛澤東壽終正寢咗添啦

死咗之後有審判,之後落地獄

請善用起底功能
我就block左呢件五毛啦 你呢？

你又未死過
咪ff啦

三峽

咁個政權都係班支那人有份做成令佢咁穩
只可以話係共業，反正呢D支那人都冇一個係無辜

屌好慘

果D國家得返一條路 就係人造雨 落足30日
到時中共跪返轉頭叫唔好落雨

世界毒瘤

真係由古至今
從來邊一個掠到上游嘅控制權，真係可以逼到下游既人要聽佢話

台灣仲少症過香港啦街仔

唔去 台灣政局不穩

天譴

咁都有得笑

push

賤人真係

泰國政府奶喎

咁似mad max

支那到底知唔知歷史上打仗理由好多時就係斷人米糧逼到人走投無路
戰國時期個潛規則都係唔準搞條河

你有冇諗過中共閘住啲水所以濕度增加降雨量大增

手賤入嚟睇吓佢講咩

支那無一個人係無辜的

逼害某宗教->蝗災

我信有

支那建大壩是搬起石頭砸自己的腳

而家全球都要食惡果，當日養大咗條蟲變龍，而家一定要 屠龍，滅龍

立國安法.........

台灣邁向一黨專政再冇政局不穩

推

咦，講真話唔得？個報告的而且確係美國政府請一間2人公司寫嘅。
再講多句，間2人公司個地址仲要係一間住宅添。。
寫報告個兩條友得master 學歷，坐響屋企求其用NASA d 衛星圖做下比較就收幾十萬美金，真係發發。

d 回力鏢淨係打落去d 蟻民道

屌

天：要水下話？

搞到人地乾旱，罰你水災
扣住d水呀拿

同歷史唯物主義嘅人講業報？